\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xspace}
\title{Ma génealogier}
\author{Akkache Hammama}
\newcommand{\myname}{ Hammama Akkache}
\begin{document}
je m'appelle Akkache Hammama
\begin{itemize}
\item \myname \xspace est la fille de Mustapha
\item \myname \xspace est la fille de Fariza
\item \myname \xspace est la petite-fille de Ali
\item \myname \xspace est la soeur de Gaya
\item \myname \xspace la niéce de Arezki
\end{itemize}
\end{document}
